港生籲擠兌支資遭恐嚇 爆料支銀已限大額提款

香港612鎮壓事件之後，有香港學生在推特上呼籲市民到中資銀行擠兌美元，但遭中共網軍攻擊和不明人士勒令刪帖，他接受新唐人香港記者的專訪，披露心路歷程。同時爆料，有中資銀行已限制大額外幣提款。

因不滿港府開槍血腥鎮壓，參加抗議行動的24歲香港大學生DAVID NG，12日晚在推特上呼籲民眾到中資銀行提款換成美元，以另類方法反對引渡條例。

香港大學生 DAVID NG：「我看見她如此強硬的手段，就知道香港的形勢已經是極不樂觀，所以我要緊急發出這個呼籲。哪怕你是不關心香港，你為了自己在香港的資產安全，為了自己的心血，你也必須迅速地去香港的中資銀行兌換美元然後徹底清空，然後徹底撤走。」

但隨即他的推特遭到中共網軍攻擊外，甚至有不明來歷人士勒令他刪帖。

香港大學生 DAVID NG：「在發生這個推特沒有超過兩三個小時，就有一個人，一個來歷不明的人，他說英文是用一種命令的口吻。他說這個推文內容已是違法，請我立即刪除。我問過一些有相關經驗的民運人士，他們告訴我這個很可能是中共的網軍。很可能是中共的一個網警，或者國安的人員。」

除了DAVID外，也有市民發起換美元行動，希望以金融抗爭反抗惡法。DAVID NG表示，身邊的確有家庭主婦響應去換美元，另據可靠消息，中銀香港已經限制大額提款。

香港大學生 DAVID NG：「我認識的一位中銀香港的一位中上層人士，他是負責貸款部的一位高級的經理，他是以前專門負責廣東省的國企在香港貸款。都是涉及到十幾億幾十億那種。他說話是有巨大的意義。他告訴我中銀香港現在已經有了內部的指引，對於大額的外幣提現，已經不容許了。」

還有推友向他反映，提款已經受限。

香港大學生 DAVID NG：「他告訴我他在香港的某家中資銀行，他是提現1500美元。然後告訴他預定兩個禮拜後再提款。」

雖然受到恐嚇，但DAVID仍決定站出來講出真相。因為香港已經到了一個危險的時段。

香港大學生DAVID NG：「如果是通過這個法案，白色恐怖會迅速變成紅色恐怖。如果在現在最後的一個時間點，我們還不站出來，我們將來連站出來機會也沒有。」

所以已經cash out USD

中國身有屎，行得正企得正怕咩俾人話你冇錢？

推! 繼續cash out

其實係唔係一定要去支行唱錢先有用?

可以限嘅咩？

我d錢 你唔比我拎
咁都算係銀行？
似打劫多d

都唔駛話身有屎
現代銀行業基本上係數字遊戲 唔會有太多現金儲備
有一定數量嘅人一齊拎cash就好容易動搖間銀行嘅系統
更何況中資成堆暗啞底野

一日不撤回，一日不妥協
#長久箭 #反送中 #逃犯條例 #守護香港 #和平理性非暴力

呢個要整長輩圖

限制大額提款咪成個戶口cut鬼左佢
中銀好驚阿

快手整張長輩圖

推

唔俾開大額本票？

FPS 一鳩過轉$500k 去Citi la

你個國家咁強大，怕咩